休班警涉向非禮案疑犯索萬元「掩口費」 准續保

休班警長截查一名疑涉非禮案的男子時，涉嫌向男疑犯勒索「掩口費」，事後被控勒索及盜竊兩罪。案件今於九龍城法院再訊，被告繼續毋須答辯。裁判官押後案件至明年1月2日在區域法院提訊，期間被告獲准繼續保釋。

控罪指，報稱警員的被告張偉基，涉於今年7月13日，在香港以恫嚇方式，不當地要求事主交出現金1萬港元；另被控在同日，偷竊事主1萬港元。

法庭記者：黃顯晴